\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}
Bahasa Inggris merupakan bahasa internasional yang paling dominan saat ini sehingga telah menjadi suatu harapan bagi banyak orang untuk bisa memahami dan mampu untuk berkomunikasi dalam Bahasa Inggris dengan baik dan benar. Bahasa Inggris adalah \textit{Lingua Franca} atau bahasa pergaulan yang digunakan di seluruh dunia untuk perdagangan, pariwisata, pendidikan, politik baik sebagai bahasa pertama, kedua ataupun sebagai bahasa asing. Selain itu bahasa ini juga adalah bahasa Ilmu pengetahuan. Di Indonesia Bahasa Inggris adalah satu-satunya bahasa asing yang wajib dipelajari mulai dari tingkat sekolah dasar hingga perguruan tinggi. Walaupun sudah dipelajari dalam jangka waktu yang sudah cukup lama tapi banyak siswa yang mengalami permasalahan dalam mempelajari Bahasa Inggris. Mereka mengalami kesulitan dalam berbicara, mendengar, membaca dan menulis dalam Bahasa Inggris. Hal ini diakibatkan kurangnya rasa percaya diri dalam berbicara Bahasa Inggris dan kekhawatiran melakukan kesalahan dalam menerapkan tata bahasa, menyebutkan kosakata, pelafalan dan lain-lain.
\par Bahasa Inggris saat ini sangat perlu dikuasai khususnya para mahasiswa, dalam berkomunikasi dan membaca serta memahami literatur yang ditulis dalam bahasa Inggris. Untuk mencapai penguasaan bahasa Inggris ini, para mahasiswa, dalam hal ini mahasiswa yang bukan jurusan bahasa Inggris \textit{(non-English Department)} diberikan mata kuliah dasar umum bahasa Inggris. Di Politeknik pos Indonesia khususnya D4 Teknik Informatika, misalnya, pengajaran bahasa Inggris dilaksanakan selama kurun waktu 3 semester yaitu semeter 1 terdapat \textit{general English} 1, semester 2 yaitu \textit{general English} 2, dan semester 3 yaitu \textit{general English} 3 dengan menggunakan metode langsung \textit{(Direct Method)}. Untuk mengetahui hasil dari dilakukannya pengajaran bahasa inggris selama tiga semester maka dilakukan penelitian dengan mengelompokkan tingkat kemampuan mahasiswa kedalam tiga kategori yaitu \textit{Beginner, intermediate} dan \textit{advance}.
\par Dengan dilakukannya pengelompokan maka dapat diketahui tingkat kemampuan mahasiswa yang dilihat dari kefasihan, pemahaman, dan \textit{grammar} mahasiswa. Tujuan dari dilakukannya pengelompokkan yaitu untuk mengetahui seberapa banyak mahasiswa yang berada ditingkat kemampuan yang rendah, sedang dan tinggi agar dosen dapat mengetahui rata-rata tingkat kemampuan mahasiswa sehingga dosen dapat melakukan penanganan dalam melakukan pengajaran dalam mengembangkan pengetahuan mahasiswa dalam berbahasa inggris. Dengan dilakukannya pengelompokkan maka peneliti menerapkan metode K-means,Metode K-Means diperlukan 
kar-ena mampu menentukan pengelompokan mahasiswa dengan kriteria yang bisa jadi acuan, Algoritma K-Means merupakan algoritma klasterisasi yang mengelompokkan data berdasarkan titik pusat klaster \textit{(centroid)} terdekat dengan data \cite{suprawoto2016klasifikasi}. sehingga hasil dari penelitian ini dengan menerapkan metode k means adalah peneliti dapat megelompokkan mahasiswa berdasarkan tingkat kemampuan mahasiswa yaitu \textit{Beginner, intermediate} dan \textit{advance}.

\section{Rumusan Masalah}
Sesuai dengan latar belakang di atas, maka masalah yang teridentifikasi diantaranya adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Bagaimana mengetahui tingkat kemampuan mahasiswa dalam berbahasa inggris?
    \item Bagaimana penerapan metode k means untuk mengelompokkan tingkat kemampuan mahasiswa dalam berbahasa inggris? 
\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
Berdasarkan identifikasi masalah yang ada, maka akan memberikan tujuan sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Untuk mengetahui tingkat kemampuan mahasiswa dalam berbahasa inggris 
    \item Untuk mengelompokkan tingkat kemampuan mahasiswa dalam berbahasa inggris menggunakan metode k means.
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
\par Ruang lingkup yang digunakan dalam penelitian ini adalah hanya mengelompokkan tingkat kemampuan mahasiswa dalam berbahasa inggris D4 Teknik Informatika POLITEKNIK POS INDONESIA.


